年薪百萬，人才湧向中國

本文來自digitimes，感謝原作者付謝謝。

大陸IC設計業者過去對於向台系晶片廠借將興致勃勃，然近來大陸人才挖角動作已明顯轉至美國矽谷，不少大陸晶片業者提供矽谷晶片研發工程師年薪達人民幣100萬元條件，並提供房屋住宿，這樣的薪資水準其實已完全不輸給美國矽谷當地IC設計業者，對於矽穀人才相當有吸引力，業者憂心隨着矽谷晶片人才湧向大陸，未來恐將加深台系晶片廠遭邊緣化的壓力。
大陸半導體產業在國家強力金援推助下，積極發展自主技術並在全球尋覓研發人才，近期大陸晶片業者相中近年來裁員潮不斷的美國矽谷研發人才，不斷祭出最新優惠的招募人才協議，並成功吸引不少晶片研發人才轉進大陸效力。

晶片業者透露，目前大陸晶片廠提供的矽穀人才招募條件，通常是1簽3年，或可以1年1簽，逾10年經驗的晶片研發工程師年薪平均可達人民幣100萬元，不僅提供房屋住宿，每年還可允休兩次長假回美國探親，以這樣的薪資水準，研發工程師家庭可繼續留在矽谷生活，這讓不少矽谷晶片人才趨之若鶩。

晶片業者坦言，其實年薪人民幣100萬元的水準，放眼矽谷已完全不輸給當地IC設計公司，就算是在台灣，亦相當於聯發科協理級以上等級的待遇。面對目前美國矽穀人才紛紛群聚在蘋果(Apple)、Facebook、亞馬遜(Amazon)、Google及Tesla等重量級明星企業的情況下，不少矽谷晶片工程師有意另尋出路、轉進大陸發展。

事實上，過去大陸比較喜歡挖角台灣IC設計產業人才，由於台灣人才通常能為大陸晶片廠快速建立一定的戰績，有效帶來業績及訂單貢獻，符合大陸晶片廠急速擴張市場版圖的需求，然因台灣在法令、營業機密等規範趨嚴，加上兩岸關係冷卻，近期大陸晶片廠人才招募動作，明顯從台灣轉至美國矽谷。

近10年來大陸網路世代起飛，製造產業快速興起，如今大陸全力推展半導體產業自主化，半導體業者認為，大陸每次在特定科技產業興起，背後經常有北美科技業人才擔任強力後盾，由於包括高通(Qualcomm)、英特爾(Intel)等美系大廠紛進行大手筆裁員，矽谷晶片人才已成為大陸業者招兵買馬的重要標的。

半導體業者指出，過去台灣半導體產業亦曾大舉招攬海外技術人才及留學生，甚至同樣祭出人才獨自來台、家庭仍留在海外的招募策略，吸引居住在海外的技術人才，這些往事依舊曆歷在目。然現今在兩岸搶人才大戰，大陸明顯已居於上風，業者憂心未來台灣IC設計公司被邊緣化的壓力日增。

成日睇中國D新聞，都以為自己係另一個平行世界~

偷技術渣 前幾年台灣大撚把比人挖左過去 偷完之後慢慢擠返自己友入去 最後搵藉口雞左你

用貶緊值嘅廢紙出糧，不了

死去中國啦